%%%%%%%%%% NO OLVIDAR COLOCAR ESTE COMENTARIO CON EL NUMERO DE EJERCICIO %%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EJERCICIO 7 %%%%%%
%%Text bf para negrilla , el \\ es para el salto de linea.
%%El primer \\ hace un espacio en el texto y el 2 \\ crea otro espacio
\textbf{Ejemplo 7}\newline
Una persona necesita tener reunidos \$100.000 para el día 15-10-95, para tal fin constituye un fondo mediante depósitos trimestrales de R efectuándose el primero el día 15-7-90 y el último el 15-4-95 además se efectuará un depósito extraordinario de \$8.000 el 15-1-93. Si el fondo paga el 24\% nominal anual trimestre vencido. ¿Cuál es el valor de la cuota de la serie uniforme? Considerar un año de 360 días.\\ \\

\textbf{Solución.}\\
\begin{center}

 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
 %Creacion de la cuadricula
 \begin{tabular}{|c|c|c| }
  %Creamos una linea horizontal
  \hline
  %Definimos el color de la primera fila
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  %%%%% INICIO ASIGNACIÓN FECHA FOCAL %%%%%%%
  %%%%%%%%%% INICIO TITULO
  %Lo que se hace aqui es mezclar las 3 columnas en una sola
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación fecha focal}}                             \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%% INICIO DECLARACION DE VARIABLES %%%%%%%
  \multicolumn{3}{|c|}{$ff = 0 pmv$}                                                                           \\ \hline
  %Definimos el color de la primera fila
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  %%%%% INICIO DECLARACION DE VARIABLES %%%%%%%
  %%%%%%%%%% INICIO TITULO
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}                           \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%%%%%%% INICIO DE MATEMATICAS
  $VF=\$100.000$                                         & $P_{3}=\$8.000$                   & $j=24\% natv$   \\\hline
  $i= \frac{24\%natv}{4ptv}= 6\%$ ptv                    & $n_{1}=20$ ptv                    & $n_{2}=2 $ ptv  \\\hline
  $n_{3}=11 $ ptv                                        & \multicolumn{2}{|c|}{$R_{1}=\$?$}                   \\ \hline

  %%%%%%%%%% FIN DE MATEMATICAS
  %%%%% FIN DECLARACION DE VARIABLES


  %%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}}                          \\ \hline
  %Mezclamos 3 columnas y ponermos el dibujo
  %%%%%%%%%%%%% INSERCION DE LA IMAGEN
  \multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[width=1\columnwidth]{4_Capitulo/img/ejemplos/7/capitulo4ejemplo7} }   \\ \hline
  %%%%%%%%%%%%% FIN INSERCION DE IMAGEN
  %%%%%FIN FLUJO DE CAJA



  %%%%% INICIO DECLARACION FORMULAS
  %%%%%%%%%%% INICIO TITULO
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}                            \\ \hline
  %%%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS

  \multicolumn{2}{|c|}{$VF = R \frac{((1+i)^{n}-1)}{i}$} & $F = P(1+i)^{n}$                                    \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
  %%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMATICO
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  %%%%%%%%%%INICIO TITULO
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}                              \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
  \multicolumn{3}{|c|}{$R_{1}(\frac{((1+0,06)^{20}-1)}{0,06})*(1+0,06)^{2}+\$8.000 (1+0,06)^{11}=\$100.000 $ } \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
  %%%%%% FIN DESARROLLO MATEMATICO

  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}                                          \\ \hline

  \multicolumn{3}{|c|}{$R=\$2.051,99$}                                                                         \\ \hline
 \end{tabular}
 %Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
 \newline \newline
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO X %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
